var words = 
[
    {
        "question": "آبَاءَهُمْ",
        "answer": "their fathers",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāahum",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " يُوَادُّونَ مَنْ حَادَّ اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَلَوْ كَانُوا آبَاءَهُمْ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُوتُوا",
        "answer": "were given",
        "pcklId": "512",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtū",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " يَرْفَعِ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا مِنْكُمْ وَالَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ دَرَجَاتٍ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَآتُوا",
        "answer": "and give",
        "pcklId": "513",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātū",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَآتُوا الزَّكَاةَ وَأَطِيعُوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْإِثْمِ",
        "answer": "for sin",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 16,
        "tlit": "bil-ith'mi",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَيَتَنَاجَوْنَ بِالْإِثْمِ وَالْعُدْوَانِ وَمَعْصِيَتِ الرَّسُولِ",
        "rootWord": "أ ث م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِثْم",
        "waznEnglish": "sin",
        "waznTlit": "ith'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْإِثْمِ",
        "answer": "for sin",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 16,
        "tlit": "bil-ith'mi",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا تَنَاجَيْتُمْ فَلَا تَتَنَاجَوْا بِالْإِثْمِ",
        "rootWord": "أ ث م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِثْم",
        "waznEnglish": "sin",
        "waznTlit": "ith'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّخَذُوا",
        "answer": "They have taken",
        "pcklId": "252",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadhū",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " اتَّخَذُوا أَيْمَانَهُمْ جُنَّةً فَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ فَلَهُمْ عَذَابٌ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 124,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآخِرِ",
        "answer": "the Last",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhiri",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ يُوَادُّونَ مَنْ حَادَّ اللَّهَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِخْوَانَهُمْ",
        "answer": "their brothers",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "ikh'wānahum",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَلَوْ كَانُوا آبَاءَهُمْ أَوْ أَبْنَاءَهُمْ أَوْ إِخْوَانَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَإِذْ",
        "answer": "Then when",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "fa-idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَإِذْ لَمْ تَفْعَلُوا وَتَابَ اللَّهُ عَلَيْكُمْ فَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "318",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَإِذَا جَاءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ اللَّهُ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "When",
        "pcklId": "319",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا تَنَاجَيْتُمْ فَلَا تَتَنَاجَوْا بِالْإِثْمِ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "When",
        "pcklId": "320",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا فِي الْمَجَالِسِ فَافْسَحُوا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "321",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ انْشُزُوا فَانْشُزُوا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "When",
        "pcklId": "322",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا نَاجَيْتُمُ الرَّسُولَ فَقَدِّمُوا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِإِذْنِ",
        "answer": "by Allah s permission",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "bi-idh'ni",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لِيَحْزُنَ الَّذِينَ آمَنُوا وَلَيْسَ بِضَارِّهِمْ شَيْئًا إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِذْن",
        "waznEnglish": "permission",
        "waznTlit": "idh'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "425",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "525",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنْ أُمَّهَاتُهُمْ إِلَّا اللَّائِي وَلَدْنَهُمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "526",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " مَا يَكُونُ مِنْ نَجْوَىٰ ثَلَاثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "527",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " مَا يَكُونُ مِنْ نَجْوَىٰ ثَلَاثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "528",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " وَلَا أَدْنَىٰ مِنْ ذَٰلِكَ وَلَا أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "529",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَيْسَ بِضَارِّهِمْ شَيْئًا إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "(of one) who",
        "pcklId": "1298",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَدْ سَمِعَ اللَّهُ قَوْلَ الَّتِي تُجَادِلُكَ فِي زَوْجِهَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "1299",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُظَاهِرُونَ مِنْكُمْ مِنْ نِسَائِهِمْ مَا هُنَّ أُمَّهَاتِهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "1300",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُظَاهِرُونَ مِنْ نِسَائِهِمْ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا قَالُوا فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَتَمَاسَّا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1301",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُحَادُّونَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ كُبِتُوا كَمَا كُبِتَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those",
        "pcklId": "1302",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " كُبِتُوا كَمَا كُبِتَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1303",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ نُهُوا عَنِ النَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا عَنْهُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "1304",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا تَنَاجَيْتُمْ فَلَا تَتَنَاجَوْا بِالْإِثْمِ وَالْعُدْوَانِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the One Who",
        "pcklId": "1305",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا اللَّهَ الَّذِي إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1306",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا النَّجْوَىٰ مِنَ الشَّيْطَانِ لِيَحْزُنَ الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "1307",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا فِي الْمَجَالِسِ فَافْسَحُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1308",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " يَرْفَعِ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا مِنْكُمْ وَالَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ دَرَجَاتٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those who",
        "pcklId": "1309",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " يَرْفَعِ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا مِنْكُمْ وَالَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ دَرَجَاتٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "1310",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا نَاجَيْتُمُ الرَّسُولَ فَقَدِّمُوا بَيْنَ يَدَيْ نَجْوَاكُمْ صَدَقَةً",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1311",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ تَوَلَّوْا قَوْمًا غَضِبَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ مَا هُمْ مِنْكُمْ وَلَا مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1312",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُحَادُّونَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ أُولَٰئِكَ فِي الْأَذَلِّينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلِيمٌ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmun",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ حُدُودُ اللَّهِ وَلِلْكَافِرِينَ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has heard",
        "pcklId": "2597",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَدْ سَمِعَ اللَّهُ قَوْلَ الَّتِي تُجَادِلُكَ فِي زَوْجِهَا وَتَشْتَكِي إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2598",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَدْ سَمِعَ اللَّهُ قَوْلَ الَّتِي تُجَادِلُكَ فِي زَوْجِهَا وَتَشْتَكِي إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2599",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَسْمَعُ تَحَاوُرَكُمَا إِنَّ اللَّهَ سَمِيعٌ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2600",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَسْمَعُ تَحَاوُرَكُمَا إِنَّ اللَّهَ سَمِيعٌ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2601",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُمْ لَيَقُولُونَ مُنْكَرًا مِنَ الْقَوْلِ وَزُورًا وَإِنَّ اللَّهَ لَعَفُوٌّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2602",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ تُوعَظُونَ بِهِ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "2603",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَمَنْ لَمْ يَسْتَطِعْ فَإِطْعَامُ سِتِّينَ مِسْكِينًا ذَٰلِكَ لِتُؤْمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2604",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ حُدُودُ اللَّهِ وَلِلْكَافِرِينَ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2605",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُحَادُّونَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ كُبِتُوا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(when) Allah will raise them",
        "pcklId": "2606",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ اللَّهُ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُهُمْ بِمَا عَمِلُوا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has recorded it",
        "pcklId": "2607",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَحْصَاهُ اللَّهُ وَنَسُوهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2608",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ شَهِيدٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2609",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2610",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 44,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يُنَبِّئُهُمْ بِمَا عَمِلُوا يَوْمَ الْقِيَامَةِ إِنَّ اللَّهَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2611",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَإِذَا جَاءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah punish us",
        "pcklId": "2612",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ فِي أَنْفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا اللَّهُ بِمَا نَقُولُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2613",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا اللَّهَ الَّذِي إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "by Allah s permission",
        "pcklId": "2614",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَيْسَ بِضَارِّهِمْ شَيْئًا إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2615",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَعَلَى اللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ الْمُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah will make room",
        "pcklId": "2616",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا فِي الْمَجَالِسِ فَافْسَحُوا يَفْسَحِ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah will raise",
        "pcklId": "2617",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " يَرْفَعِ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا مِنْكُمْ وَالَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ دَرَجَاتٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2618",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2619",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَإِنْ لَمْ تَجِدُوا فَإِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "and Allah has forgiven",
        "pcklId": "2620",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَإِذْ لَمْ تَفْعَلُوا وَتَابَ اللَّهُ عَلَيْكُمْ فَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2621",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَآتُوا الزَّكَاةَ وَأَطِيعُوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2622",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَأَطِيعُوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَاللَّهُ خَبِيرٌ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2623",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ تَوَلَّوْا قَوْمًا غَضِبَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has prepared",
        "pcklId": "2624",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَعَدَّ اللَّهُ لَهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا إِنَّهُمْ سَاءَ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(the) way of Allah",
        "pcklId": "2625",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " اتَّخَذُوا أَيْمَانَهُمْ جُنَّةً فَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2626",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لَنْ تُغْنِيَ عَنْهُمْ أَمْوَالُهُمْ وَلَا أَوْلَادُهُمْ مِنَ اللَّهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah will raise them",
        "pcklId": "2627",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ اللَّهُ جَمِيعًا فَيَحْلِفُونَ لَهُ كَمَا يَحْلِفُونَ لَكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2628",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " اسْتَحْوَذَ عَلَيْهِمُ الشَّيْطَانُ فَأَنْسَاهُمْ ذِكْرَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2629",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُحَادُّونَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ أُولَٰئِكَ فِي الْأَذَلِّينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has decreed",
        "pcklId": "2630",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " كَتَبَ اللَّهُ لَأَغْلِبَنَّ أَنَا وَرُسُلِي إِنَّ اللَّهَ قَوِيٌّ عَزِيزٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2631",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " كَتَبَ اللَّهُ لَأَغْلِبَنَّ أَنَا وَرُسُلِي إِنَّ اللَّهَ قَوِيٌّ عَزِيزٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "2632",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لَا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ يُوَادُّونَ مَنْ حَادَّ اللَّهَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2633",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " يُوَادُّونَ مَنْ حَادَّ اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَلَوْ كَانُوا آبَاءَهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah is pleased",
        "pcklId": "2634",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 39,
        "arabicAyah": " رَضِيَ اللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا عَنْهُ أُولَٰئِكَ حِزْبُ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2635",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 45,
        "arabicAyah": " رَضِيَ اللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا عَنْهُ أُولَٰئِكَ حِزْبُ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2636",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 49,
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ حِزْبَ اللَّهِ هُمُ الْمُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "669",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " سَمِعَ اللَّهُ قَوْلَ الَّتِي تُجَادِلُكَ فِي زَوْجِهَا وَتَشْتَكِي إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "[to]",
        "pcklId": "670",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ نُهُوا عَنِ النَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا عَنْهُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to Him",
        "pcklId": "671",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا اللَّهَ الَّذِي إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "[to]",
        "pcklId": "672",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ تَوَلَّوْا قَوْمًا غَضِبَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ مَا هُمْ مِنْكُمْ وَلَا مِنْهُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمَّهَاتِهِمْ",
        "answer": "(are) their mothers",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummahātihim",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُظَاهِرُونَ مِنْكُمْ مِنْ نِسَائِهِمْ مَا هُنَّ أُمَّهَاتِهِمْ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمّ",
        "waznEnglish": "mother, foundation, final abode",
        "waznTlit": "umm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمَّهَاتُهُمْ",
        "answer": "(are) their mothers",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummahātuhum",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنْ أُمَّهَاتُهُمْ إِلَّا اللَّائِي وَلَدْنَهُمْ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمّ",
        "waznEnglish": "mother, foundation, final abode",
        "waznTlit": "umm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِتُؤْمِنُوا",
        "answer": "so that you may believe",
        "pcklId": "503",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "litu'minū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ لِتُؤْمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ وَتِلْكَ حُدُودُ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "504",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا تَنَاجَيْتُمْ فَلَا تَتَنَاجَوْا بِالْإِثْمِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "505",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا النَّجْوَىٰ مِنَ الشَّيْطَانِ لِيَحْزُنَ الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "506",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا فِي الْمَجَالِسِ فَافْسَحُوا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "507",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " يَرْفَعِ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا مِنْكُمْ وَالَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ دَرَجَاتٍ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "508",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا نَاجَيْتُمُ الرَّسُولَ فَقَدِّمُوا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "who believe",
        "pcklId": "509",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لَا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ يُوَادُّونَ مَنْ حَادَّ اللَّهَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْإِيمَانَ",
        "answer": "faith",
        "pcklId": "644",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-īmāna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ كَتَبَ فِي قُلُوبِهِمُ الْإِيمَانَ وَأَيَّدَهُمْ بِرُوحٍ مِنْهُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنُونَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "831",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَعَلَى اللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ الْمُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَيَّدَهُمْ",
        "answer": "and supported them",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 88,
        "tlit": "wa-ayyadahum",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ كَتَبَ فِي قُلُوبِهِمُ الْإِيمَانَ وَأَيَّدَهُمْ بِرُوحٍ مِنْهُ",
        "rootWord": "أ ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَيَّدَ",
        "waznEnglish": "to support, to strengthen",
        "waznTlit": "ayyada",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتٍ",
        "answer": "Verses",
        "pcklId": "371",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَقَدْ أَنْزَلْنَا آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ وَلِلْكَافِرِينَ عَذَابٌ مُهِينٌ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَبِئْسَ",
        "answer": "and worst is",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "fabi'sa",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِئْسَ",
        "waznEnglish": "to be wretched, to be evil",
        "waznTlit": "bi'sa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْبِرِّ",
        "answer": "for righteousness",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 114,
        "tlit": "bil-biri",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَتَنَاجَوْا بِالْبِرِّ وَالتَّقْوَىٰ وَاتَّقُوا اللَّهَ الَّذِي إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "ب ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِرّ",
        "waznEnglish": "you do good",
        "waznTlit": "birr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَصِيرٌ",
        "answer": "All-Seer",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣīrun",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَسْمَعُ تَحَاوُرَكُمَا إِنَّ اللَّهَ سَمِيعٌ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَبْعَثُهُمُ",
        "answer": "(when) Allah will raise them",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "yabʿathuhumu",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ اللَّهُ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُهُمْ بِمَا عَمِلُوا",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَبْعَثُهُمُ",
        "answer": "Allah will raise them",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "yabʿathuhumu",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ اللَّهُ جَمِيعًا فَيَحْلِفُونَ لَهُ كَمَا يَحْلِفُونَ لَكُمْ",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبْنَاءَهُمْ",
        "answer": "their sons",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "abnāahum",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " يُوَادُّونَ مَنْ حَادَّ اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَلَوْ كَانُوا آبَاءَهُمْ أَوْ أَبْنَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "286",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِذَا نَاجَيْتُمُ الرَّسُولَ فَقَدِّمُوا بَيْنَ يَدَيْ نَجْوَاكُمْ صَدَقَةً",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "287",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَأَشْفَقْتُمْ أَنْ تُقَدِّمُوا بَيْنَ يَدَيْ نَجْوَاكُمْ صَدَقَاتٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيِّنَاتٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "395",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayyinātin",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَقَدْ أَنْزَلْنَا آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ وَلِلْكَافِرِينَ عَذَابٌ مُهِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُتَتَابِعَيْنِ",
        "answer": "consecutively",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "mutatābiʿayni",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَمَنْ لَمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَتَمَاسَّا",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَتَابِعَيْن",
        "waznEnglish": "follows",
        "waznTlit": "mutatābiʿayn",
        "waznType": "Active participle (form VI)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْتِهَا",
        "answer": "underneath it",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥtihā",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَابَ",
        "answer": "and Allah has forgiven",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "watāba",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَإِذْ لَمْ تَفْعَلُوا وَتَابَ اللَّهُ عَلَيْكُمْ فَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَآتُوا الزَّكَاةَ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابَ",
        "waznEnglish": "to repent, to turn",
        "waznTlit": "tāba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ثَلَاثَةٍ",
        "answer": "(of) three",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 206,
        "tlit": "thalāthatin",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " مَا يَكُونُ مِنْ نَجْوَىٰ ثَلَاثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ",
        "rootWord": "ث ل ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَلَٰثَة",
        "waznEnglish": "(is the) third",
        "waznTlit": "thalāthat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُجَادِلُكَ",
        "answer": "disputes with you",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 231,
        "tlit": "tujādiluka",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَدْ سَمِعَ اللَّهُ قَوْلَ الَّتِي تُجَادِلُكَ فِي زَوْجِهَا",
        "rootWord": "ج د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰدَلُ",
        "waznEnglish": "to argue, to dispute",
        "waznTlit": "jādalu",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "flow",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَجَالِسِ",
        "answer": "the assemblies",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 255,
        "tlit": "l-majālisi",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا فِي الْمَجَالِسِ فَافْسَحُوا",
        "rootWord": "ج ل س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ل س",
        "waznEnglish": "the assemblies",
        "waznTlit": "jīm lām sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "all",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ اللَّهُ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُهُمْ بِمَا عَمِلُوا",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "all",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ اللَّهُ جَمِيعًا فَيَحْلِفُونَ لَهُ كَمَا يَحْلِفُونَ لَكُمْ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَنَّاتٍ",
        "answer": "(to) Gardens",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātin",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جُنَّةً",
        "answer": "(as) a cover",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "junnatan",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " اتَّخَذُوا أَيْمَانَهُمْ جُنَّةً فَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ فَلَهُمْ عَذَابٌ مُهِينٌ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جُنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "junnat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءُوكَ",
        "answer": "they come to you",
        "pcklId": "259",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāūka",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَإِذَا جَاءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ اللَّهُ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحَادُّونَ",
        "answer": "oppose",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 298,
        "tlit": "yuḥāddūna",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُحَادُّونَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ كُبِتُوا كَمَا كُبِتَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ح د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُحَآدُّ",
        "waznEnglish": "to oppose",
        "waznTlit": "yuḥāddu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحَادُّونَ",
        "answer": "oppose",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 298,
        "tlit": "yuḥāddūna",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُحَادُّونَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ أُولَٰئِكَ فِي الْأَذَلِّينَ",
        "rootWord": "ح د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُحَآدُّ",
        "waznEnglish": "to oppose",
        "waznTlit": "yuḥāddu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَادَّ",
        "answer": "oppose",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 298,
        "tlit": "ḥādda",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لَا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ يُوَادُّونَ مَنْ حَادَّ اللَّهَ وَرَسُولَهُ",
        "rootWord": "ح د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَآدَّ",
        "waznEnglish": "to oppose",
        "waznTlit": "ḥādda",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حُدُودُ",
        "answer": "(are the) limits",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 298,
        "tlit": "ḥudūdu",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ لِتُؤْمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ وَتِلْكَ حُدُودُ اللَّهِ",
        "rootWord": "ح د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُدُود",
        "waznEnglish": "oppose",
        "waznTlit": "ḥudūd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَحْرِيرُ",
        "answer": "then freeing",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 305,
        "tlit": "fataḥrīru",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُظَاهِرُونَ مِنْ نِسَائِهِمْ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا قَالُوا فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ",
        "rootWord": "ح ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَحْرِير",
        "waznEnglish": "the heat",
        "waznTlit": "taḥrīr",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِزْبُ",
        "answer": "(are the) party",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 314,
        "tlit": "ḥiz'bu",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " اسْتَحْوَذَ عَلَيْهِمُ الشَّيْطَانُ فَأَنْسَاهُمْ ذِكْرَ اللَّهِ أُولَٰئِكَ حِزْبُ الشَّيْطَانِ",
        "rootWord": "ح ز ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ز ب",
        "waznEnglish": "(the) party",
        "waznTlit": "ḥā zāy bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِزْبَ",
        "answer": "(the) party",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 314,
        "tlit": "ḥiz'ba",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ حِزْبَ الشَّيْطَانِ هُمُ الْخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "ح ز ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ز ب",
        "waznEnglish": "(the) party",
        "waznTlit": "ḥā zāy bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِزْبُ",
        "answer": "(are the) party",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 314,
        "tlit": "ḥiz'bu",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 44,
        "arabicAyah": " رَضِيَ اللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا عَنْهُ أُولَٰئِكَ حِزْبُ اللَّهِ",
        "rootWord": "ح ز ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ز ب",
        "waznEnglish": "(the) party",
        "waznTlit": "ḥā zāy bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِزْبَ",
        "answer": "(the) party",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 314,
        "tlit": "ḥiz'ba",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 48,
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ حِزْبَ اللَّهِ هُمُ الْمُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ح ز ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ز ب",
        "waznEnglish": "(the) party",
        "waznTlit": "ḥā zāy bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَحْزُنَ",
        "answer": "that he may grieve",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 315,
        "tlit": "liyaḥzuna",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا النَّجْوَىٰ مِنَ الشَّيْطَانِ لِيَحْزُنَ الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "ح ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْزُن",
        "waznEnglish": "to grieve",
        "waznTlit": "yaḥzun",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَحْسَبُونَ",
        "answer": "And they think",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "wayaḥsabūna",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَيَحْلِفُونَ لَهُ كَمَا يَحْلِفُونَ لَكُمْ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ عَلَىٰ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَسْبُهُمْ",
        "answer": "Sufficient (for) them",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥasbuhum",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسْب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥasb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُحْشَرُونَ",
        "answer": "you will be gathered",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "tuḥ'sharūna",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَتَنَاجَوْا بِالْبِرِّ وَالتَّقْوَىٰ وَاتَّقُوا اللَّهَ الَّذِي إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَشَرَ",
        "waznEnglish": "to gather, to raise",
        "waznTlit": "ḥashara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحْصَاهُ",
        "answer": "Allah has recorded it",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 329,
        "tlit": "aḥṣāhu",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَحْصَاهُ اللَّهُ وَنَسُوهُ",
        "rootWord": "ح ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْصَىٰ",
        "waznEnglish": "to count, to calculate, to enumerate",
        "waznTlit": "aḥṣā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَحْلِفُونَ",
        "answer": "and they swear",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 346,
        "tlit": "wayaḥlifūna",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " مَا هُمْ مِنْكُمْ وَلَا مِنْهُمْ وَيَحْلِفُونَ عَلَى الْكَذِبِ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ح ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَلَفْ",
        "waznEnglish": "to swear",
        "waznTlit": "ḥalaf",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيَحْلِفُونَ",
        "answer": "then they will swear",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 346,
        "tlit": "fayaḥlifūna",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ اللَّهُ جَمِيعًا فَيَحْلِفُونَ لَهُ",
        "rootWord": "ح ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَلَفْ",
        "waznEnglish": "to swear",
        "waznTlit": "ḥalaf",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَحْلِفُونَ",
        "answer": "they swear",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 346,
        "tlit": "yaḥlifūna",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " كَمَا يَحْلِفُونَ لَكُمْ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ عَلَىٰ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ح ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَلَفْ",
        "waznEnglish": "to swear",
        "waznTlit": "ḥalaf",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَحْوَذَ",
        "answer": "Has overcome",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 366,
        "tlit": "is'taḥwadha",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " اسْتَحْوَذَ عَلَيْهِمُ الشَّيْطَانُ فَأَنْسَاهُمْ ذِكْرَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ح و ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح و ذ",
        "waznEnglish": "to overcome, to have advantage",
        "waznTlit": "ḥā wāw dhāl",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحَاوُرَكُمَا",
        "answer": "(the) dialogue of both of you",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 367,
        "tlit": "taḥāwurakumā",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَتَشْتَكِي إِلَى اللَّهِ وَاللَّهُ يَسْمَعُ تَحَاوُرَكُمَا",
        "rootWord": "ح و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَحَاوُر",
        "waznEnglish": "he would return",
        "waznTlit": "taḥāwur",
        "waznType": "Verbal noun (form VI)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَيَّوْكَ",
        "answer": "they greet you",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "ḥayyawka",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَإِذَا جَاءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ اللَّهُ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَّ",
        "waznEnglish": "to greet",
        "waznTlit": "ḥayya",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحَيِّكَ",
        "answer": "greets you",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "yuḥayyika",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَإِذَا جَاءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ اللَّهُ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَّ",
        "waznEnglish": "to greet",
        "waznTlit": "ḥayya",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَبِيرٌ",
        "answer": "(is) All-Aware",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "khabīrun",
        "frequency": 52,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَأَطِيعُوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَاللَّهُ خَبِيرٌ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَبِيرٌ",
        "answer": "(is) All-Aware",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "khabīrun",
        "frequency": 52,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ تُوعَظُونَ بِهِ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَبِيرٌ",
        "answer": "(is) All-Aware",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "khabīrun",
        "frequency": 52,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " يَرْفَعِ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا مِنْكُمْ وَالَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ دَرَجَاتٍ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَاسِرُونَ",
        "answer": "(will be) the losers",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "l-khāsirūna",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ حِزْبَ الشَّيْطَانِ هُمُ الْخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰسِرِين",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "khāsirīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَالِدُونَ",
        "answer": "will abide forever",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidūna",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " لَنْ تُغْنِيَ عَنْهُمْ أَمْوَالُهُمْ وَلَا أَوْلَادُهُمْ مِنَ اللَّهِ شَيْئًا أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ النَّارِ هُمْ فِيهَا خَالِدُونَ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَالِدِينَ",
        "answer": "will abide forever",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidīna",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَمْسَةٍ",
        "answer": "five",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 436,
        "tlit": "khamsatin",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " مَا يَكُونُ مِنْ نَجْوَىٰ ثَلَاثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ",
        "rootWord": "خ م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَمْسَة",
        "waznEnglish": "And the fifth",
        "waznTlit": "khamsat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) better",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ خَيْرٌ لَكُمْ وَأَطْهَرُ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُدْخِلُهُمْ",
        "answer": "And He will admit them",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "wayud'khiluhum",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَرَجَاتٍ",
        "answer": "(in) degrees",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 464,
        "tlit": "darajātin",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " يَرْفَعِ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا مِنْكُمْ وَالَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ دَرَجَاتٍ",
        "rootWord": "د ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَرَجَة",
        "waznEnglish": "We will gradually lead them",
        "waznTlit": "darajat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَدْنَىٰ",
        "answer": "less",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "adnā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَلَا أَدْنَىٰ مِنْ ذَٰلِكَ وَلَا أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَدْنَىٰ",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "adnā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذِكْرَ",
        "answer": "(the) remembrance",
        "pcklId": "262",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'ra",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " اسْتَحْوَذَ عَلَيْهِمُ الشَّيْطَانُ فَأَنْسَاهُمْ ذِكْرَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَذَلِّينَ",
        "answer": "the most humiliated",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 513,
        "tlit": "l-adhalīna",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُحَادُّونَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ أُولَٰئِكَ فِي الْأَذَلِّينَ",
        "rootWord": "ذ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذَلّ",
        "waznEnglish": "we were humiliated",
        "waznTlit": "adhall",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَرَ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tara",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَرَ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tara",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ نُهُوا عَنِ النَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا عَنْهُ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَرَ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "229",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tara",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ تَوَلَّوْا قَوْمًا غَضِبَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ مَا هُمْ مِنْكُمْ وَلَا مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَابِعُهُمْ",
        "answer": "(the) fourth of them",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 528,
        "tlit": "rābiʿuhum",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " مَا يَكُونُ مِنْ نَجْوَىٰ ثَلَاثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ",
        "rootWord": "ر ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَابِع",
        "waznEnglish": "forty",
        "waznTlit": "rābiʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "321",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ خَيْرٌ لَكُمْ وَأَطْهَرُ فَإِنْ لَمْ تَجِدُوا فَإِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 116,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَسُولِهِ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "427",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlihi",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ لِتُؤْمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ وَتِلْكَ حُدُودُ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَسُولَهُ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "428",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlahu",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُحَادُّونَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ كُبِتُوا كَمَا كُبِتَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّسُولِ",
        "answer": "(to) the Messenger",
        "pcklId": "429",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rasūli",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَيَتَنَاجَوْنَ بِالْإِثْمِ وَالْعُدْوَانِ وَمَعْصِيَتِ الرَّسُولِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّسُولِ",
        "answer": "(to) the Messenger",
        "pcklId": "430",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rasūli",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَلَا تَتَنَاجَوْا بِالْإِثْمِ وَالْعُدْوَانِ وَمَعْصِيَتِ الرَّسُولِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّسُولَ",
        "answer": "the Messenger",
        "pcklId": "431",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rasūla",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِذَا نَاجَيْتُمُ الرَّسُولَ فَقَدِّمُوا بَيْنَ يَدَيْ نَجْوَاكُمْ صَدَقَةً",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَسُولَهُ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "432",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlahu",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَآتُوا الزَّكَاةَ وَأَطِيعُوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَسُولَهُ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "433",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlahu",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُحَادُّونَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ أُولَٰئِكَ فِي الْأَذَلِّينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرُسُلِي",
        "answer": "and My Messengers",
        "pcklId": "434",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warusulī",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " كَتَبَ اللَّهُ لَأَغْلِبَنَّ أَنَا وَرُسُلِي إِنَّ اللَّهَ قَوِيٌّ عَزِيزٌ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَسُولَهُ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "435",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlahu",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لَا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ يُوَادُّونَ مَنْ حَادَّ اللَّهَ وَرَسُولَهُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَضِيَ",
        "answer": "Allah is pleased",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "raḍiya",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 38,
        "arabicAyah": " رَضِيَ اللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا عَنْهُ أُولَٰئِكَ حِزْبُ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّضِىَ",
        "waznEnglish": "to be pleased",
        "waznTlit": "raḍiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَضُوا",
        "answer": "and they are pleased",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "waraḍū",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 41,
        "arabicAyah": " رَضِيَ اللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا عَنْهُ أُولَٰئِكَ حِزْبُ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّضِىَ",
        "waznEnglish": "to be pleased",
        "waznTlit": "raḍiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْفَعِ",
        "answer": "Allah will raise",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 573,
        "tlit": "yarfaʿi",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " يَرْفَعِ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا مِنْكُمْ وَالَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ دَرَجَاتٍ",
        "rootWord": "ر ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَفَعَ",
        "waznEnglish": "to raise",
        "waznTlit": "rafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَقَبَةٍ",
        "answer": "(of) a slave",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 575,
        "tlit": "raqabatin",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا قَالُوا فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَتَمَاسَّا",
        "rootWord": "ر ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَقَبَة",
        "waznEnglish": "they do not regard (the ties)",
        "waznTlit": "raqabat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِرُوحٍ",
        "answer": "with a spirit",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "birūḥin",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ كَتَبَ فِي قُلُوبِهِمُ الْإِيمَانَ وَأَيَّدَهُمْ بِرُوحٍ مِنْهُ",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُوح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rūḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الزَّكَاةَ",
        "answer": "the zakah",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "l-zakata",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَإِذْ لَمْ تَفْعَلُوا وَتَابَ اللَّهُ عَلَيْكُمْ فَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَآتُوا الزَّكَاةَ",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَكَوٰة",
        "waznEnglish": "(would) have been pure",
        "waznTlit": "zakat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زَوْجِهَا",
        "answer": "her husband",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "zawjihā",
        "frequency": 81,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَدْ سَمِعَ اللَّهُ قَوْلَ الَّتِي تُجَادِلُكَ فِي زَوْجِهَا",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَزُورًا",
        "answer": "and a lie",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 640,
        "tlit": "wazūran",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُمْ لَيَقُولُونَ مُنْكَرًا مِنَ الْقَوْلِ وَزُورًا",
        "rootWord": "ز و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زُّور",
        "waznEnglish": "you visit",
        "waznTlit": "zūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way of Allah",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " اتَّخَذُوا أَيْمَانَهُمْ جُنَّةً فَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سِتِّينَ",
        "answer": "(of) sixty",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 657,
        "tlit": "sittīna",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَمَنْ لَمْ يَسْتَطِعْ فَإِطْعَامُ سِتِّينَ مِسْكِينًا",
        "rootWord": "س ت ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِتِّين",
        "waznEnglish": "(of) sixty",
        "waznTlit": "sittīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَادِسُهُمْ",
        "answer": "(the) sixth of them",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 673,
        "tlit": "sādisuhum",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ",
        "rootWord": "س د س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَادِس",
        "waznEnglish": "the sixth of them",
        "waznTlit": "sādis",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِسْكِينًا",
        "answer": "needy one(s)",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "mis'kīnan",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَمَنْ لَمْ يَسْتَطِعْ فَإِطْعَامُ سِتِّينَ مِسْكِينًا",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِسْكِين",
        "waznEnglish": "Dwell",
        "waznTlit": "mis'kīn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَمِعَ",
        "answer": "Allah has heard",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samiʿa",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَدْ سَمِعَ اللَّهُ قَوْلَ الَّتِي تُجَادِلُكَ فِي زَوْجِهَا وَتَشْتَكِي إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْمَعُ",
        "answer": "hears",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "yasmaʿu",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَتَشْتَكِي إِلَى اللَّهِ وَاللَّهُ يَسْمَعُ تَحَاوُرَكُمَا إِنَّ اللَّهَ سَمِيعٌ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَمِيعٌ",
        "answer": "(is) All-Hearer",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samīʿun",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَسْمَعُ تَحَاوُرَكُمَا إِنَّ اللَّهَ سَمِيعٌ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 47,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "324",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَاءَ",
        "answer": "evil is",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sāa",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَعَدَّ اللَّهُ لَهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا إِنَّهُمْ سَاءَ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَآءَ",
        "waznEnglish": "to be evil",
        "waznTlit": "sāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَدِيدًا",
        "answer": "severe",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdan",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَعَدَّ اللَّهُ لَهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا إِنَّهُمْ سَاءَ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانِ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭāni",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا النَّجْوَىٰ مِنَ الشَّيْطَانِ لِيَحْزُنَ الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانُ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭānu",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " اسْتَحْوَذَ عَلَيْهِمُ الشَّيْطَانُ فَأَنْسَاهُمْ ذِكْرَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانِ",
        "answer": "(of) the Shaitaan",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭāni",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ حِزْبُ الشَّيْطَانِ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانِ",
        "answer": "(of) the Shaitaan",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭāni",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ حِزْبَ الشَّيْطَانِ هُمُ الْخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَأَشْفَقْتُمْ",
        "answer": "Are you afraid",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 783,
        "tlit": "a-ashfaqtum",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَأَشْفَقْتُمْ أَنْ تُقَدِّمُوا بَيْنَ يَدَيْ نَجْوَاكُمْ صَدَقَاتٍ",
        "rootWord": "ش ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْفَقْ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "ashfaq",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَشْتَكِي",
        "answer": "and she directs her complaint",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 793,
        "tlit": "watashtakī",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " سَمِعَ اللَّهُ قَوْلَ الَّتِي تُجَادِلُكَ فِي زَوْجِهَا وَتَشْتَكِي إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ش ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَشْتَكِىٓ",
        "waznEnglish": "to complain",
        "waznTlit": "tashtakī",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَهِيدٌ",
        "answer": "a Witness",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahīdun",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " أَحْصَاهُ اللَّهُ وَنَسُوهُ وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ شَهِيدٌ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَهْرَيْنِ",
        "answer": "(for) two months",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 802,
        "tlit": "shahrayni",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَمَنْ لَمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَتَمَاسَّا",
        "rootWord": "ش ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ه ر",
        "waznEnglish": "Month",
        "waznTlit": "shīn hā rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "things",
        "pcklId": "494",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَحْصَاهُ اللَّهُ وَنَسُوهُ وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ شَهِيدٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "495",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 46,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يُنَبِّئُهُمْ بِمَا عَمِلُوا يَوْمَ الْقِيَامَةِ إِنَّ اللَّهَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "(in) anything",
        "pcklId": "496",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَيْسَ بِضَارِّهِمْ شَيْئًا إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "(in) anything",
        "pcklId": "497",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَنْ تُغْنِيَ عَنْهُمْ أَمْوَالُهُمْ وَلَا أَوْلَادُهُمْ مِنَ اللَّهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "something",
        "pcklId": "498",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَيَحْلِفُونَ لَهُ كَمَا يَحْلِفُونَ لَكُمْ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ عَلَىٰ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصْحَابُ",
        "answer": "(will be) companions",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥābu",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ النَّارِ هُمْ فِيهَا خَالِدُونَ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَصَدُّوا",
        "answer": "so they hinder",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "faṣaddū",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " اتَّخَذُوا أَيْمَانَهُمْ جُنَّةً فَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ فَلَهُمْ عَذَابٌ مُهِينٌ",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn away, to avert, to hinder",
        "waznTlit": "ṣadda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَدَقَاتٍ",
        "answer": "charities",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣadaqātin",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَأَشْفَقْتُمْ أَنْ تُقَدِّمُوا بَيْنَ يَدَيْ نَجْوَاكُمْ صَدَقَاتٍ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَقَٰت",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣadaqāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَدَقَةً",
        "answer": "charity",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣadaqatan",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِذَا نَاجَيْتُمُ الرَّسُولَ فَقَدِّمُوا بَيْنَ يَدَيْ نَجْوَاكُمْ صَدَقَةً",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَقَة",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣadaqat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةَ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalata",
        "frequency": 99,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَإِذْ لَمْ تَفْعَلُوا وَتَابَ اللَّهُ عَلَيْكُمْ فَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَآتُوا الزَّكَاةَ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَصْلَوْنَهَا",
        "answer": "they will burn in it",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 858,
        "tlit": "yaṣlawnahā",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ص ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَصْلَى",
        "waznEnglish": "to burn",
        "waznTlit": "yaṣlā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَصِيَامُ",
        "answer": "then fasting",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 872,
        "tlit": "faṣiyāmu",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَمَنْ لَمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَتَمَاسَّا",
        "rootWord": "ص و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صِيَام",
        "waznEnglish": "fast",
        "waznTlit": "ṣiyām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَصِيرُ",
        "answer": "the destination",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 875,
        "tlit": "l-maṣīru",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 38,
        "arabicAyah": " حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ص ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَصِير",
        "waznEnglish": "reach",
        "waznTlit": "maṣīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِضَارِّهِمْ",
        "answer": "he (can) harm them",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "biḍārrihim",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَيْسَ بِضَارِّهِمْ شَيْئًا إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَآرّ",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍārr",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَإِطْعَامُ",
        "answer": "then (the) feeding",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 911,
        "tlit": "fa-iṭ'ʿāmu",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَمَنْ لَمْ يَسْتَطِعْ فَإِطْعَامُ سِتِّينَ مِسْكِينًا",
        "rootWord": "ط ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِطْعَٰم",
        "waznEnglish": "taste it",
        "waznTlit": "iṭ'ʿām",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَطْهَرُ",
        "answer": "and purer",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 928,
        "tlit": "wa-aṭharu",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَقَدِّمُوا بَيْنَ يَدَيْ نَجْوَاكُمْ صَدَقَةً ذَٰلِكَ خَيْرٌ لَكُمْ وَأَطْهَرُ",
        "rootWord": "ط ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطْهَر",
        "waznEnglish": "they are cleansed",
        "waznTlit": "aṭhar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَطِيعُوا",
        "answer": "and obey",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "wa-aṭīʿū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَآتُوا الزَّكَاةَ وَأَطِيعُوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَطِعْ",
        "answer": "is able",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "yastaṭiʿ",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَمَنْ لَمْ يَسْتَطِعْ فَإِطْعَامُ سِتِّينَ مِسْكِينًا",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to be able to, to be capable",
        "waznTlit": "is'taṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُظَاهِرُونَ",
        "answer": "pronounce zihar",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "yuẓāhirūna",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُظَاهِرُونَ مِنْكُمْ مِنْ نِسَائِهِمْ مَا هُنَّ أُمَّهَاتِهِمْ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَٰهَرُ",
        "waznEnglish": "to support, to back",
        "waznTlit": "ẓāharu",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُظَاهِرُونَ",
        "answer": "pronounce zihar",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "yuẓāhirūna",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُظَاهِرُونَ مِنْ نِسَائِهِمْ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا قَالُوا فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَتَمَاسَّا",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَٰهَرُ",
        "waznEnglish": "to support, to back",
        "waznTlit": "ẓāharu",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعَدَّ",
        "answer": "Allah has prepared",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "aʿadda",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَعَدَّ اللَّهُ لَهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا إِنَّهُمْ سَاءَ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعَدَّ",
        "waznEnglish": "to prepare",
        "waznTlit": "aʿadda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْعُدْوَانِ",
        "answer": "and aggression",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "wal-ʿud'wāni",
        "frequency": 106,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَيَتَنَاجَوْنَ بِالْإِثْمِ وَالْعُدْوَانِ وَمَعْصِيَتِ الرَّسُولِ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُدْوَٰن",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿud'wān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْعُدْوَانِ",
        "answer": "and aggression",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "wal-ʿud'wāni",
        "frequency": 106,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا تَنَاجَيْتُمْ فَلَا تَتَنَاجَوْا بِالْإِثْمِ وَالْعُدْوَانِ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُدْوَٰن",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿud'wān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُعَذِّبُنَا",
        "answer": "Allah punish us",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "yuʿadhibunā",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ فِي أَنْفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا اللَّهُ بِمَا نَقُولُ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to punish",
        "waznTlit": "ʿadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "332",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ حُدُودُ اللَّهِ وَلِلْكَافِرِينَ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "333",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَقَدْ أَنْزَلْنَا آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ وَلِلْكَافِرِينَ عَذَابٌ مُهِينٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابًا",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "334",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāban",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَعَدَّ اللَّهُ لَهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا إِنَّهُمْ سَاءَ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "335",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ فَلَهُمْ عَذَابٌ مُهِينٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَزِيزٌ",
        "answer": "All-Mighty",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "ʿazīzun",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " كَتَبَ اللَّهُ لَأَغْلِبَنَّ أَنَا وَرُسُلِي إِنَّ اللَّهَ قَوِيٌّ عَزِيزٌ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَشِيرَتَهُمْ",
        "answer": "their kindred",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 990,
        "tlit": "ʿashīratahum",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَلَوْ كَانُوا آبَاءَهُمْ أَوْ أَبْنَاءَهُمْ أَوْ إِخْوَانَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ",
        "rootWord": "ع ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَشِيرَت",
        "waznEnglish": "And live with them",
        "waznTlit": "ʿashīrat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَعْصِيَتِ",
        "answer": "and disobedience",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 997,
        "tlit": "wamaʿṣiyati",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَيَتَنَاجَوْنَ بِالْإِثْمِ وَالْعُدْوَانِ وَمَعْصِيَتِ الرَّسُولِ",
        "rootWord": "ع ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَعْصِيَت",
        "waznEnglish": "they disobeyed",
        "waznTlit": "maʿṣiyat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَعْصِيَتِ",
        "answer": "and disobedience",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 997,
        "tlit": "wamaʿṣiyati",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِذَا تَنَاجَيْتُمْ فَلَا تَتَنَاجَوْا بِالْإِثْمِ وَالْعُدْوَانِ وَمَعْصِيَتِ الرَّسُولِ",
        "rootWord": "ع ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَعْصِيَت",
        "waznEnglish": "they disobeyed",
        "waznTlit": "maʿṣiyat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَعَفُوٌّ",
        "answer": "(is) surely, Oft-Pardoning",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1008,
        "tlit": "laʿafuwwun",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُمْ لَيَقُولُونَ مُنْكَرًا مِنَ الْقَوْلِ وَزُورًا وَإِنَّ اللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
        "rootWord": "ع ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَفُوّ",
        "waznEnglish": "We forgave",
        "waznTlit": "ʿafuww",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "345",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "346",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " مَا هُمْ مِنْكُمْ وَلَا مِنْهُمْ وَيَحْلِفُونَ عَلَى الْكَذِبِ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعِلْمَ",
        "answer": "the knowledge",
        "pcklId": "655",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿil'ma",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " يَرْفَعِ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا مِنْكُمْ وَالَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ دَرَجَاتٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knower",
        "pcklId": "759",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 47,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يُنَبِّئُهُمْ بِمَا عَمِلُوا يَوْمَ الْقِيَامَةِ إِنَّ اللَّهَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "250",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ تُوعَظُونَ بِهِ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَمِلُوا",
        "answer": "they did",
        "pcklId": "251",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamilū",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ اللَّهُ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُهُمْ بِمَا عَمِلُوا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَمِلُوا",
        "answer": "they did",
        "pcklId": "252",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamilū",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 40,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يُنَبِّئُهُمْ بِمَا عَمِلُوا يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "253",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " يَرْفَعِ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا مِنْكُمْ وَالَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ دَرَجَاتٍ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "254",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَأَطِيعُوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَاللَّهُ خَبِيرٌ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "255",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَعَدَّ اللَّهُ لَهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا إِنَّهُمْ سَاءَ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعُودُونَ",
        "answer": "go back",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "yaʿūdūna",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا قَالُوا فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَتَمَاسَّا",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَادَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "ʿāda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعُودُونَ",
        "answer": "they return",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "yaʿūdūna",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ نُهُوا عَنِ النَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا عَنْهُ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَادَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "ʿāda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَضِبَ",
        "answer": "wrath",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1067,
        "tlit": "ghaḍiba",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ تَوَلَّوْا قَوْمًا غَضِبَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "غ ض ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَضِبَ",
        "waznEnglish": "to be angry",
        "waznTlit": "ghaḍiba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَفُورٌ",
        "answer": "Oft-Forgiving",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūrun",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُمْ لَيَقُولُونَ مُنْكَرًا مِنَ الْقَوْلِ وَزُورًا وَإِنَّ اللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 91,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَفُورٌ",
        "answer": "(is) Oft-Forgiving",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūrun",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ خَيْرٌ لَكُمْ وَأَطْهَرُ فَإِنْ لَمْ تَجِدُوا فَإِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 91,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَأَغْلِبَنَّ",
        "answer": "Surely, I will overcome",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1073,
        "tlit": "la-aghlibanna",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " كَتَبَ اللَّهُ لَأَغْلِبَنَّ أَنَا وَرُسُلِي",
        "rootWord": "غ ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَلَبُ",
        "waznEnglish": "to overcome, to defeat",
        "waznTlit": "ghalabu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُغْنِيَ",
        "answer": "will avail",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "tugh'niya",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَنْ تُغْنِيَ عَنْهُمْ أَمْوَالُهُمْ وَلَا أَوْلَادُهُمْ مِنَ اللَّهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَغْنَتْ",
        "waznEnglish": "to avail, to enrich",
        "waznTlit": "aghnat",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَافْسَحُوا",
        "answer": "then make room",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1129,
        "tlit": "fa-if'saḥū",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا فِي الْمَجَالِسِ فَافْسَحُوا",
        "rootWord": "ف س ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَفْسَحِ",
        "waznEnglish": "to make room",
        "waznTlit": "yafsaḥi",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْسَحِ",
        "answer": "Allah will make room",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1129,
        "tlit": "yafsaḥi",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَافْسَحُوا يَفْسَحِ اللَّهُ لَكُمْ",
        "rootWord": "ف س ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَفْسَحِ",
        "waznEnglish": "to make room",
        "waznTlit": "yafsaḥi",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَفَسَّحُوا",
        "answer": "Make room",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1129,
        "tlit": "tafassaḥū",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا فِي الْمَجَالِسِ فَافْسَحُوا",
        "rootWord": "ف س ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَفَسَّحُ",
        "waznEnglish": "to make room",
        "waznTlit": "tafassaḥu",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَفْعَلُوا",
        "answer": "you do not",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "tafʿalū",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَإِذْ لَمْ تَفْعَلُوا وَتَابَ اللَّهُ عَلَيْكُمْ فَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُفْلِحُونَ",
        "answer": "(are) the successful ones",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1151,
        "tlit": "l-muf'liḥūna",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 51,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ حِزْبُ اللَّهِ أَلَا إِنَّ حِزْبَ اللَّهِ هُمُ الْمُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ف ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُفْلِحُون",
        "waznEnglish": "(be) successful",
        "waznTlit": "muf'liḥūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabli",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا قَالُوا فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَتَمَاسَّا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabli",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَمَنْ لَمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَتَمَاسَّا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِمْ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihim",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " كُبِتُوا كَمَا كُبِتَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقَدِّمُوا",
        "answer": "then offer",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "faqaddimū",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِذَا نَاجَيْتُمُ الرَّسُولَ فَقَدِّمُوا بَيْنَ يَدَيْ نَجْوَاكُمْ صَدَقَةً",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَّمَ",
        "waznEnglish": "to send forth, to offer",
        "waznTlit": "qaddama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُقَدِّمُوا",
        "answer": "offer",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "tuqaddimū",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَأَشْفَقْتُمْ أَنْ تُقَدِّمُوا بَيْنَ يَدَيْ نَجْوَاكُمْ صَدَقَاتٍ",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَّمَ",
        "waznEnglish": "to send forth, to offer",
        "waznTlit": "qaddama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبِهِمُ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbihimu",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ كَتَبَ فِي قُلُوبِهِمُ الْإِيمَانَ وَأَيَّدَهُمْ بِرُوحٍ مِنْهُ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيَقُولُونَ",
        "answer": "surely say",
        "pcklId": "1524",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "layaqūlūna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُمْ لَيَقُولُونَ مُنْكَرًا مِنَ الْقَوْلِ وَزُورًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "1525",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُظَاهِرُونَ مِنْ نِسَائِهِمْ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا قَالُوا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَقُولُونَ",
        "answer": "and they say",
        "pcklId": "1526",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wayaqūlūna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ فِي أَنْفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا اللَّهُ بِمَا نَقُولُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَقُولُ",
        "answer": "we say",
        "pcklId": "1527",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "naqūlu",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ فِي أَنْفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا اللَّهُ بِمَا نَقُولُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قِيلَ",
        "answer": "it is said",
        "pcklId": "1528",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qīla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا فِي الْمَجَالِسِ فَافْسَحُوا يَفْسَحِ اللَّهُ لَكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قِيلَ",
        "answer": "it is said",
        "pcklId": "1529",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qīla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ انْشُزُوا فَانْشُزُوا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْلَ",
        "answer": "(the) speech",
        "pcklId": "1704",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَدْ سَمِعَ اللَّهُ قَوْلَ الَّتِي تُجَادِلُكَ فِي زَوْجِهَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْلِ",
        "answer": "[the] word",
        "pcklId": "1705",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "l-qawli",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُمْ لَيَقُولُونَ مُنْكَرًا مِنَ الْقَوْلِ وَزُورًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَقِيمُوا",
        "answer": "then establish",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "fa-aqīmū",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَآتُوا الزَّكَاةَ وَأَطِيعُوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمًا",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "469",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawman",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ تَوَلَّوْا قَوْمًا غَضِبَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمًا",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "470",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawman",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لَا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ يُوَادُّونَ مَنْ حَادَّ اللَّهَ وَرَسُولَهُ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "553",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 42,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يُنَبِّئُهُمْ بِمَا عَمِلُوا يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوِيٌّ",
        "answer": "(is) All-Strong",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1247,
        "tlit": "qawiyyun",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " كَتَبَ اللَّهُ لَأَغْلِبَنَّ أَنَا وَرُسُلِي إِنَّ اللَّهَ قَوِيٌّ عَزِيزٌ",
        "rootWord": "ق و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوِىّ",
        "waznEnglish": "(is) All-Strong",
        "waznTlit": "qawiīī",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُبِتُوا",
        "answer": "(will) be disgraced",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1252,
        "tlit": "kubitū",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُحَادُّونَ اللَّهَ وَرَسُولَهُ كُبِتُوا",
        "rootWord": "ك ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ب ت",
        "waznEnglish": "to be disgraced",
        "waznTlit": "kāf bā tā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُبِتَ",
        "answer": "were disgraced",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1252,
        "tlit": "kubita",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " كُبِتُوا كَمَا كُبِتَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ك ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ب ت",
        "waznEnglish": "to be disgraced",
        "waznTlit": "kāf bā tā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَتَبَ",
        "answer": "Allah has decreed",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kataba",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " كَتَبَ اللَّهُ لَأَغْلِبَنَّ أَنَا وَرُسُلِي إِنَّ اللَّهَ قَوِيٌّ عَزِيزٌ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَتَبَ",
        "waznEnglish": "to write, to prescribe, to ordain",
        "waznTlit": "kataba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَتَبَ",
        "answer": "He has decreed",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kataba",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ كَتَبَ فِي قُلُوبِهِمُ الْإِيمَانَ وَأَيَّدَهُمْ بِرُوحٍ مِنْهُ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَتَبَ",
        "waznEnglish": "to write, to prescribe, to ordain",
        "waznTlit": "kataba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَ",
        "answer": "more",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "akthara",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " وَلَا أَدْنَىٰ مِنْ ذَٰلِكَ وَلَا أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَذِبِ",
        "answer": "the lie",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "l-kadhibi",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَيَحْلِفُونَ عَلَى الْكَذِبِ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kadhib",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَاذِبُونَ",
        "answer": "(are) the liars",
        "pcklId": "253",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "l-kādhibūna",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ عَلَىٰ شَيْءٍ أَلَا إِنَّهُمْ هُمُ الْكَاذِبُونَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kādhib",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِلْكَافِرِينَ",
        "answer": "and for the disbelievers",
        "pcklId": "501",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "walil'kāfirīna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ حُدُودُ اللَّهِ وَلِلْكَافِرِينَ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِلْكَافِرِينَ",
        "answer": "And for the disbelievers",
        "pcklId": "502",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "walil'kāfirīna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَقَدْ أَنْزَلْنَا آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ وَلِلْكَافِرِينَ عَذَابٌ مُهِينٌ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "334",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَحْصَاهُ اللَّهُ وَنَسُوهُ وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ شَهِيدٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِكُلِّ",
        "answer": "of every",
        "pcklId": "335",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "bikulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 45,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يُنَبِّئُهُمْ بِمَا عَمِلُوا يَوْمَ الْقِيَامَةِ إِنَّ اللَّهَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكُونُ",
        "answer": "there is",
        "pcklId": "1262",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūnu",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " مَا يَكُونُ مِنْ نَجْوَىٰ ثَلَاثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they are",
        "pcklId": "1263",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " وَلَا أَدْنَىٰ مِنْ ذَٰلِكَ وَلَا أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "1264",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَعَدَّ اللَّهُ لَهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا إِنَّهُمْ سَاءَ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "1265",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لَا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ يُوَادُّونَ مَنْ حَادَّ اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَلَوْ كَانُوا آبَاءَهُمْ أَوْ أَبْنَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَيْسَ",
        "answer": "but not",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "walaysa",
        "frequency": 89,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَيْسَ بِضَارِّهِمْ شَيْئًا إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 89,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَمَاسَّا",
        "answer": "they touch each other",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "yatamāssā",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا قَالُوا فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَتَمَاسَّا",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَمَآسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "yatamāssa",
        "waznType": "Verb (form VI)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَمَاسَّا",
        "answer": "they both touch each other",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "yatamāssā",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَمَنْ لَمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَتَمَاسَّا",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَمَآسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "yatamāssa",
        "waznType": "Verb (form VI)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْوَالُهُمْ",
        "answer": "their wealth",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "amwāluhum",
        "frequency": 86,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لَنْ تُغْنِيَ عَنْهُمْ أَمْوَالُهُمْ وَلَا أَوْلَادُهُمْ مِنَ اللَّهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيُنَبِّئُهُمْ",
        "answer": "and inform them",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "fayunabbi-uhum",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ اللَّهُ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُهُمْ بِمَا عَمِلُوا",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَّأَ",
        "waznEnglish": "to inform",
        "waznTlit": "nabba-a",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنَبِّئُهُمْ",
        "answer": "He will inform them",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "yunabbi-uhum",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 38,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يُنَبِّئُهُمْ بِمَا عَمِلُوا يَوْمَ الْقِيَامَةِ إِنَّ اللَّهَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَّأَ",
        "waznEnglish": "to inform",
        "waznTlit": "nabba-a",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَاجَيْتُمُ",
        "answer": "you privately consult",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "nājaytumu",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِذَا نَاجَيْتُمُ الرَّسُولَ فَقَدِّمُوا بَيْنَ يَدَيْ نَجْوَاكُمْ صَدَقَةً",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَٰجَيْ",
        "waznEnglish": "to consult privately",
        "waznTlit": "nājay",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَتَنَاجَوْنَ",
        "answer": "and they hold secret counsels",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "wayatanājawna",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَيَتَنَاجَوْنَ بِالْإِثْمِ وَالْعُدْوَانِ وَمَعْصِيَتِ الرَّسُولِ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَنَٰجَيْ",
        "waznEnglish": "to hold secret counsel",
        "waznTlit": "tanājay",
        "waznType": "Verb (form VI)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَنَاجَيْتُمْ",
        "answer": "you hold secret counsel",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "tanājaytum",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا تَنَاجَيْتُمْ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَنَٰجَيْ",
        "waznEnglish": "to hold secret counsel",
        "waznTlit": "tanājay",
        "waznType": "Verb (form VI)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَتَنَاجَوْا",
        "answer": "hold secret counsel",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "tatanājaw",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَلَا تَتَنَاجَوْا بِالْإِثْمِ وَالْعُدْوَانِ وَمَعْصِيَتِ الرَّسُولِ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَنَٰجَيْ",
        "waznEnglish": "to hold secret counsel",
        "waznTlit": "tanājay",
        "waznType": "Verb (form VI)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَنَاجَوْا",
        "answer": "but hold secret counsel",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "watanājaw",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَتَنَاجَوْا بِالْبِرِّ وَالتَّقْوَىٰ وَاتَّقُوا اللَّهَ الَّذِي إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَنَٰجَيْ",
        "waznEnglish": "to hold secret counsel",
        "waznTlit": "tanājay",
        "waznType": "Verb (form VI)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَجْوَىٰ",
        "answer": "secret counsel",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "najwā",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " مَا يَكُونُ مِنْ نَجْوَىٰ ثَلَاثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجْوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "was saved",
        "waznTlit": "najwā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّجْوَىٰ",
        "answer": "secret counsels",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "l-najwā",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ نُهُوا عَنِ النَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا عَنْهُ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجْوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "was saved",
        "waznTlit": "najwā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّجْوَىٰ",
        "answer": "the secret counsels",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "l-najwā",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا النَّجْوَىٰ مِنَ الشَّيْطَانِ لِيَحْزُنَ الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجْوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "was saved",
        "waznTlit": "najwā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَجْوَاكُمْ",
        "answer": "your private consultation",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "najwākum",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِذَا نَاجَيْتُمُ الرَّسُولَ فَقَدِّمُوا بَيْنَ يَدَيْ نَجْوَاكُمْ صَدَقَةً",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجْوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "was saved",
        "waznTlit": "najwā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَجْوَاكُمْ",
        "answer": "your private consultation",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "najwākum",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَأَشْفَقْتُمْ أَنْ تُقَدِّمُوا بَيْنَ يَدَيْ نَجْوَاكُمْ صَدَقَاتٍ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجْوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "was saved",
        "waznTlit": "najwā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْنَا",
        "answer": "We have sent down",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalnā",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَقَدْ أَنْزَلْنَا آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ وَلِلْكَافِرِينَ عَذَابٌ مُهِينٌ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نِسَائِهِمْ",
        "answer": "(to) their wives",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "nisāihim",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُظَاهِرُونَ مِنْكُمْ مِنْ نِسَائِهِمْ مَا هُنَّ أُمَّهَاتِهِمْ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نِسَائِهِمْ",
        "answer": "(to) their wives",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "nisāihim",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُظَاهِرُونَ مِنْ نِسَائِهِمْ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا قَالُوا فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَتَمَاسَّا",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَسُوهُ",
        "answer": "while they forgot it",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "wanasūhu",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَحْصَاهُ اللَّهُ وَنَسُوهُ وَاللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ شَهِيدٌ",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسِىَ",
        "waznEnglish": "to forget",
        "waznTlit": "nasiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَنْسَاهُمْ",
        "answer": "so he made them forget",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "fa-ansāhum",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " اسْتَحْوَذَ عَلَيْهِمُ الشَّيْطَانُ فَأَنْسَاهُمْ ذِكْرَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنسَىٰ",
        "waznEnglish": "to make forget",
        "waznTlit": "ansā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "انْشُزُوا",
        "answer": "Rise up",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1472,
        "tlit": "unshuzū",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَافْسَحُوا يَفْسَحِ اللَّهُ لَكُمْ وَإِذَا قِيلَ انْشُزُوا",
        "rootWord": "ن ش ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنشُزُ",
        "waznEnglish": "to rise",
        "waznTlit": "unshuzu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَانْشُزُوا",
        "answer": "then rise up",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1472,
        "tlit": "fa-unshuzū",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَانْشُزُوا يَرْفَعِ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا مِنْكُمْ وَالَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ دَرَجَاتٍ",
        "rootWord": "ن ش ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنشُزُ",
        "waznEnglish": "to rise",
        "waznTlit": "unshuzu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِهِمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "272",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusihim",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ فِي أَنْفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا اللَّهُ بِمَا نَقُولُ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُنْكَرًا",
        "answer": "an evil",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1517,
        "tlit": "munkaran",
        "frequency": 37,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُمْ لَيَقُولُونَ مُنْكَرًا مِنَ الْقَوْلِ وَزُورًا",
        "rootWord": "ن ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنكَر",
        "waznEnglish": "he felt unfamiliar of them",
        "waznTlit": "munkar",
        "waznType": "Passive participle (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَنْهَارُ",
        "answer": "the rivers",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-anhāru",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُهُوا",
        "answer": "were forbidden",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "nuhū",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ نُهُوا عَنِ النَّجْوَىٰ",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to forbid",
        "waznTlit": "nahā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُهُوا",
        "answer": "they were forbidden",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "nuhū",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا عَنْهُ وَيَتَنَاجَوْنَ بِالْإِثْمِ وَالْعُدْوَانِ",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to forbid",
        "waznTlit": "nahā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "(of) the Fire",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ النَّارِ هُمْ فِيهَا خَالِدُونَ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُهِينٌ",
        "answer": "humiliating",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1570,
        "tlit": "muhīnun",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَقَدْ أَنْزَلْنَا آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ وَلِلْكَافِرِينَ عَذَابٌ مُهِينٌ",
        "rootWord": "ه و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّهِين",
        "waznEnglish": "Allah humiliates",
        "waznTlit": "muhīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُهِينٌ",
        "answer": "humiliating",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1570,
        "tlit": "muhīnun",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " اتَّخَذُوا أَيْمَانَهُمْ جُنَّةً فَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ فَلَهُمْ عَذَابٌ مُهِينٌ",
        "rootWord": "ه و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّهِين",
        "waznEnglish": "Allah humiliates",
        "waznTlit": "muhīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَجِدْ",
        "answer": "find",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "yajid",
        "frequency": 107,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَمَنْ لَمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَتَمَاسَّا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجِدُوا",
        "answer": "you find",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "tajidū",
        "frequency": 107,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ خَيْرٌ لَكُمْ وَأَطْهَرُ فَإِنْ لَمْ تَجِدُوا فَإِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجِدُ",
        "answer": "You will not find",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "tajidu",
        "frequency": 107,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ يُوَادُّونَ مَنْ حَادَّ اللَّهَ وَرَسُولَهُ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُوَادُّونَ",
        "answer": "loving",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1596,
        "tlit": "yuwāddūna",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لَا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ يُوَادُّونَ مَنْ حَادَّ اللَّهَ وَرَسُولَهُ",
        "rootWord": "و د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَدَّ",
        "waznEnglish": "to love, to wish",
        "waznTlit": "wadda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُوعَظُونَ",
        "answer": "you are admonished",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1627,
        "tlit": "tūʿaẓūna",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَتَمَاسَّا ذَٰلِكُمْ تُوعَظُونَ بِهِ",
        "rootWord": "و ع ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَظْ",
        "waznEnglish": "to instruct, to advise, to preach",
        "waznTlit": "waʿaẓ",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاتَّقُوا",
        "answer": "And fear",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "wa-ittaqū",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَتَنَاجَوْا بِالْبِرِّ وَالتَّقْوَىٰ وَاتَّقُوا اللَّهَ الَّذِي إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالتَّقْوَىٰ",
        "answer": "and piety",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "wal-taqwā",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَتَنَاجَوْا بِالْبِرِّ وَالتَّقْوَىٰ وَاتَّقُوا اللَّهَ الَّذِي إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقْوَى",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "taqwā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَلْيَتَوَكَّلِ",
        "answer": "let put (their) trust",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "falyatawakkali",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَلَيْسَ بِضَارِّهِمْ شَيْئًا إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ وَعَلَى اللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ الْمُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَدْنَهُمْ",
        "answer": "gave them birth",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "waladnahum",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنْ أُمَّهَاتُهُمْ إِلَّا اللَّائِي وَلَدْنَهُمْ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَدَ",
        "waznEnglish": "to beget, to be born",
        "waznTlit": "walada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوْلَادُهُمْ",
        "answer": "their children",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "awlāduhum",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لَنْ تُغْنِيَ عَنْهُمْ أَمْوَالُهُمْ وَلَا أَوْلَادُهُمْ مِنَ اللَّهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَوَلَّوْا",
        "answer": "take as allies",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "tawallaw",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ تَوَلَّوْا قَوْمًا غَضِبَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ مَا هُمْ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدَيْ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "yaday",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِذَا نَاجَيْتُمُ الرَّسُولَ فَقَدِّمُوا بَيْنَ يَدَيْ نَجْوَاكُمْ صَدَقَةً",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدَيْ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "yaday",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَأَشْفَقْتُمْ أَنْ تُقَدِّمُوا بَيْنَ يَدَيْ نَجْوَاكُمْ صَدَقَاتٍ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيْمَانَهُمْ",
        "answer": "their oaths",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "aymānahum",
        "frequency": 71,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " اتَّخَذُوا أَيْمَانَهُمْ جُنَّةً فَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(On the) Day",
        "pcklId": "284",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ اللَّهُ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُهُمْ بِمَا عَمِلُوا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "285",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 41,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يُنَبِّئُهُمْ بِمَا عَمِلُوا يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(On the) Day",
        "pcklId": "286",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ اللَّهُ جَمِيعًا فَيَحْلِفُونَ لَهُ كَمَا يَحْلِفُونَ لَكُمْ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْيَوْمِ",
        "answer": "and the Day",
        "pcklId": "287",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wal-yawmi",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 58,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لَا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ يُوَادُّونَ مَنْ حَادَّ اللَّهَ وَرَسُولَهُ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    }
]; 
export default words;